{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014512",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여주 장암리 고려청자가마터"
    },
    "text": "驪州長岩里高麗青磁窯跡 (여주 장암리 고려청자가마터)\\n\n長岩里には13~14世紀の高麗青磁窯跡が3ヶ所存在しています。1号窯跡は北内面長岩里ウォン氏墓域の裏側の畑上段部に位置しています。遺物分布範囲は約20×20mで、窯の方向は毀損が激しく推定することができません。足、皿などの遺物が発見され、ほとんどの足は暗緑色を帯び、内外面に釉薬処理されています。約1km離れた民墓付近にある2号窯跡では、遺物分布範囲は約12×10mで、窯は東北から西南方向に置かれたものと推定されています。足、皿、弧、土ジミ、象嵌青磁片が発見され、足には形や大きさが多様ですが、ほとんどが黄褐色や黄緑色を帯び、全面に釉薬処理されています。3号窯跡は長岩2里の遠空の裏側にあり、遺物分布範囲は約20×20mです。ここでは足、皿、くるみなどが発見され、皿は薄い緑色を帯びて全面に釉薬処理されており、焼く際には接地面に太い砂を支えていたと推測されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "長岩里には何世紀の高麗青磁窯跡が存在していますか？",
            "answer": "13~14世紀の高麗青磁窯跡が存在しています。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡はどこに位置していますか？",
            "answer": "1号窯跡は北内面長岩里ウォン氏墓域の裏側の畑上段部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡はどこに位置していますか？",
            "answer": "2号窯跡は長岩里の民墓付近に位置しています。"
        },
        {
            "question": "3号窯跡はどこに位置していますか？",
            "answer": "3号窯跡は長岩2里の遠空の裏側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡の遺物分布範囲はどれくらいですか？",
            "answer": "1号窯跡の遺物分布範囲は約20×20mです。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡の遺物分布範囲はどれくらいですか？",
            "answer": "2号窯跡の遺物分布範囲は約12×10mです。"
        },
        {
            "question": "3号窯跡の遺物分布範囲はどれくらいですか？",
            "answer": "3号窯跡の遺物分布範囲は約20×20mです。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡ではどのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "1号窯跡では足、皿などの遺物が発見されました。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡ではどのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "2号窯跡では足、皿、弧、土ジミ、象嵌青磁片が発見されました。"
        },
        {
            "question": "3号窯跡ではどのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "3号窯跡では足、皿、くるみなどが発見されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 302,
        "QA": 332
    }
}